# PikachuHy <pikachuhy@163.com>, 2018. #zanata
# ZiqiangXu <ziqiang_xu@yeah.net>, 2018. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Flatpak\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-05-11 18:07-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2018-10-08 03:36+0000\n"
"Last-Translator: PikachuHy <pikachuhy@163.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified, China)\n"
"Language: zh_Hans_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"X-Generator: Zanata 4.6.2\n"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:2
msgid "Sandbox Permissions"
msgstr "沙盒权限"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:4
msgid ""
"Sandbox permissions can be configured from an application manifest file (see"
" :doc:`manifests`). They can also be set with the ``build-finish``, ``run`` "
"and ``override`` commands."
msgstr ""
"沙盒权限可以在应用清单文件中配置（参考  :doc:`manifests` ）。也可以通过 `` build-finish `` ,  `` run "
"``  和  `` override `` 命令设置。"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:6
msgid ""
"The following list includes many of the most useful permission options. A "
"complete list can be viewed using ``flatpak build-finish --help``."
msgstr "下述列表包含了大多树有用的权限选项。完整的列表可以通过 `` flatpak build-finish --help `` 命令查看。"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:9
msgid "``--socket=x11``"
msgstr " `` --socket=x11 `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:9
msgid "Show windows using X11"
msgstr "使用X11显示窗口"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:10
msgid "``--share=ipc``"
msgstr " `` --share=ipc `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:10
msgid "Share IPC namespace with the host [#f1]_"
msgstr "与主机共享IPC命名空间 [#f1]"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:11
msgid "``--device=dri``"
msgstr " `` --device=dri `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:11
msgid "OpenGL rendering"
msgstr "OpenGL渲染"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:12
msgid "``--socket=wayland``"
msgstr " `` --socket=wayland `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:12
msgid "Show windows using Wayland"
msgstr "通过Wayland显示窗口"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:13
msgid "``--socket=pulseaudio``"
msgstr " `` --socket=pulseaudio `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:13
msgid "Play sounds using PulseAudio"
msgstr "使用PulseAudio播放音频"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:14
msgid "``--share=network``"
msgstr " `` --share=network `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:14
msgid "Access the network [#f2]_"
msgstr "访问网络  [#f2]"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:15
msgid "``--talk-name=org.freedesktop.secrets``"
msgstr " `` --talk-name=org.freedesktop.secrets `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:15
msgid "Talk to a named service on the session bus"
msgstr "在会话总线中与命名服务通信"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:16
msgid "``--system-talk-name=org.freedesktop.GeoClue2``"
msgstr " `` --system-talk-name=org.freedesktop.GeoClue2 `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:16
msgid "Talk to a named service on the system bus"
msgstr "在系统总线中与命名服务通信"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:17
msgid "``--socket=system-bus``"
msgstr " `` --socket=system-bus `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:17
msgid "Unlimited access to all of D-Bus"
msgstr "对所有的D-Bus无限制访问"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:21
msgid "Filesystem permissions"
msgstr "文件系统权限"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:23
msgid ""
"Each of the following permissions configure filesystem access, and should be"
" added to ``--filesystem=``:"
msgstr "下述的每一项配置文件系统的访问权限，并且应该添加到  `` --filesystem= `` ："

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:26
msgid "``host``"
msgstr " `` host `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:26
msgid "Access all files"
msgstr "访问所有文件"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:27
msgid "``home``"
msgstr " `` home `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:27
msgid "Access the home directory"
msgstr "访问home目录"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:28
msgid "``/some/dir``"
msgstr " `` /some/dir `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:28
msgid "Access an arbitrary path"
msgstr "访问任意路径"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:29
msgid "``~/some/dir``"
msgstr " `` ~/some/dir `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:29
msgid "Access an arbitrary path relative to the home directory"
msgstr "访问任意相对home目录的路径"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:30
msgid "``xdg-desktop``"
msgstr " `` xdg-desktop `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:30
msgid "Access the XDG desktop directory"
msgstr "访问XDG桌面目录"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:31
msgid "``xdg-documents``"
msgstr " `` xdg-documents `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:31
msgid "Access the XDG documents directory"
msgstr "访问XDG文档目录"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:32
msgid "``xdg-download``"
msgstr " `` xdg-download `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:32
msgid "Access the XDG download directory"
msgstr "访问XDG下载目录"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:33
msgid "``xdg-music``"
msgstr " `` xdg-music `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:33
msgid "Access the XDG music directory"
msgstr "访问XDG音乐目录"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:34
msgid "``xdg-pictures``"
msgstr " `` xdg-pictures `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:34
msgid "Access the XDG pictures directory"
msgstr "访问XDG图片目录"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:35
msgid "``xdg-public-share``"
msgstr " `` xdg-public-share `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:35
msgid "Access the XDG public directory"
msgstr "访问XDG公共目录"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:36
msgid "``xdg-videos``"
msgstr " `` xdg-videos `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:36
msgid "Access the XDG videos directory"
msgstr "访问XDG视频目录"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:37
msgid "``xdg-templates``"
msgstr " `` xdg-templates `` "

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:37
msgid "Access the XDG templates directory"
msgstr "访问XDG模板目录"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:40
msgid ""
"Paths can be added to all the above filesystem options. For example, "
"``--filesystem=xdg-documents/path``. The following permission options can "
"also be added:"
msgstr ""
"路径都可以添加 `` filesystem`选项上。如 `` --filesystem=xdg-documents/path `` "
"。下面的权限选项也可以添加上去："

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:42
msgid "``:ro`` - read-only access"
msgstr " `` :ro ``  - 只读访问"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:43
msgid "``:rw`` - read/write access (this is the default)"
msgstr " `` :rw ``  - 读写访问 (默认)"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:44
msgid ""
"``:create`` - read/write access, and create the directory if it doesn't "
"exist"
msgstr " `` :create ``  - 读写访问，如果目录不存在，创建目录"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:47
msgid "Footnotes"
msgstr "脚注"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:48
msgid ""
"This is not necessarily required, but without it the X11 shared memory "
"extension will not work, which is very bad for X11 performance."
msgstr "虽然不是必要，但是没有这个，X11共享内存扩展会失效，X11的性能非常差。"

#: ../../sandbox-permissions-reference.rst:49
msgid ""
"Giving network access also grants access to all host services listening on "
"abstract Unix sockets (due to how network namespaces work), and these have "
"no permission checks. This unfortunately affects e.g. the X server and the "
"session bus which listens to abstract sockets by default. A secure "
"distribution should disable these and just use regular sockets."
msgstr ""
"授予网络访问权限时，也会授予所有的主机服务监听Unix抽象套接字权限（原因请参考网络命名空间工作原理），并且没有权限检查。这会造成不好的影响。如：默认情况下监听Unix抽象套接字的X"
" 服务器和会话总线。安全的发行版应该禁用，且使用普通的套接字。"
